Requisitos para o projeto

Python 3: https://www.python.org/downloads/

Visual Studio Code (VS Code): https://code.visualstudio.com/download
PIP (Python Installs Packages): https://pip.pypa.io/en/stable/installation/
Jupyter Notebook, no terminal (cmd) digite: pip install jupyter
Git: https://git-scm.com/download/win


Softwares extras

Mendeley: https://www.mendeley.com/download-reference-manager/windows
Overleaf: https://www.overleaf.com
Miktex: https://miktex.org/download
Texstudio: https://www.texstudio.org/

1. Requirements

Crie um arquivo requirements.txt na raiz do projeto com a lista de bibliotecas necessárias para sua execução, como por exemplo:

pandas==1.4.4
jupyter==1.0.0
streamlit==1.12.2
plotly==5.10.0
matplotlib==3.5.3
pymongo==3.11.4
scikit-learn==1.0.2
scipy==1.7.3
numpy==1.19.5
openpyxl==3.0.0

Outra forma, é deixar para criar os requirements ao final do desenvolvimento do projeto, de modo a congelar as versões dos pacotes que garantem a execução do projeto. Dessa forma, você pode ficar instalando individualmente cada biblioteca (pip install nome-biblioteca) e ao final você cria os requisitos por meio do seguinte comando:

pip freeze > requirements.txt

2. Ambiente virtual (virtual enviroment - venv)

Recomenda-se a criação de um ambiente virtual na raiz do projeto.
A ferramenta de ambiente virtual cria uma pasta dentro do diretório do projeto (por padrão, ela é chamada de venv). Quando o ambiente virtual é ativado, os pacotes instalados posteriormente são instalados dentro da pasta do ambiente virtual específico daquele projeto.

Usuários Windows (Git Bash)

# Ambiente virtual
pip install virtualenv
py -m venv venv
source venv/Scripts/activate

# Instalando os pacotes requeridos
pip install -r requirements.txt

Com o comando pip install -r requirements.txt, todas as bibliotecas necessárias serão instaladas no ambiente virtual (caso ele esteja ativo) ou no ambiente local (caso o venv esteja inativo).

Para desativar o venv basta apenas digitar no terminal: deactivate

Controle de versionamento

Criar um repositório remoto do projeto (GitLab ou GitHub)
Clonar o projeto em um diretório local do computador

Caso o VENV esteja ativo no projeto, é aconselhável ignorar o diretório para fins de versionamento no git.
No arquivo .gitignore, insira nome de arquivos e pastas que não serão versionadas

.DS_Store
tests
.venv
venv
*venv
*.venv
*/.DS_Store
~$*.xls*